\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Drinne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {123 (13W10+52)},
        speed       = {9 m, Klettern 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 16,
        con = 18,
        int = 13,
        wis = 14,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +9, Wahrnehmung +5},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Elfisch, Gemeinsprache der Unterreiche},
        challenge = 6
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken der Drinne ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 13): Der Drinne kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Tanzende Lichter}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Dunkelheit, Feenfeuer}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Drinne bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Feenblut}
        Der Drinne ist bei Rettungswürfen gegen Bezauberung im Vorteil und kann nicht magisch zum Einschlafen gebracht werden.

        \DndMonsterAction{Netzwandler}
        Der Drinne ignoriert Bewegungsein-schränkungen, die durch Netze verursacht werden.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Der Drinne kann ohne Attributswürfe schwierige Oberflächen erklimmen und sich kopfüber an Decken entlang bewegen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drinne führt entweder mit dem Langschwert oder mit dem Langbogen drei Angriffe aus. Er kann einen dieser Angriffe durch einen Bissangriff ersetzen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 2 (1W4) Stichschaden plus 9 (2W8) Giftschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=2 (1W4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=9 (2W8),
%      plus-dmg-type=Gift,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Hiebschaden oder 8 (1W10+3) Hiebschaden bei zweihändiger Führung.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=8 (1W10+3),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden plus 4 (1W8) Giftschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
